#### 3.

自从王位请求者的战役失败后，加泰罗尼亚人在雅典的统治就再也没有受到过类似的威胁。然而，为了讨好布里埃纳的瓦尔特，教皇于 1335 年 12 月 29 日下令帕特雷的纪尧姆大主教再次取缔该公司。在这项法令中，最受人尊敬的大人物被一一列出，首先是腓特烈国王的两个儿子，雅典公爵威廉二世和唐-阿方索-法德里克，然后是副主教尼古拉斯-兰齐亚、世袭元帅奥多-诺维尔斯、埃斯塔尔、吉勒姆-福斯特等人。Du Cange，Hist. de Cp.

该公司后来再次被逐出教会，但罗马教廷开始意识到不能再将西班牙人驱逐出阿提卡。他们已经在这里扎下了根，而且他们与西西里岛的关系也保护了他们。1337 年，光荣的腓特烈二世国王驾崩，他的长子皮耶罗二世登上王位，而威廉王子则继续担任雅典公爵。他于 1338 年 8 月 22 日去世，膝下无子；Rocchi Pirri，Chronol. Reg. Siciliae, in 'Thesaurus Graevii' X, vol. V, p. 70. Michael Platiensis，Hist. Sicula，c.14，见 Rosario Gregorio，Bibl.Script.I，543。他在文件中自称 "Johannes Infans dei gr. dux ducatuum Athenarum et Neopatrie, Marchio Randacii"（巴勒莫档案馆，Reg. Cancell.）

同年，唐-阿方索-法德里克在希腊去世。这位幸运的加泰罗尼亚公司领导人在与维罗纳的 Marulla 联姻时建立了一个繁荣的家族，该家族保留了王室姓氏 Aragona，同时自称 "Fadrique"，这个姓氏来自阿方索父系姓氏 Frederici 与加泰罗尼亚语的同姓转变；腓特烈二世国王的另一个私生子 Orlandus 也使用了 Fredericus 这个姓氏，他在西西里建立了一个家族（Rocchi Pirri，第 73 页）。他的长子唐-佩德罗（Don Pedro）是利多里基的领主，后来成为萨洛纳的领主，这片土地可能是罗杰-德斯劳尔（Roger Deslaur）的女儿作为嫁妆送给他的。佩德罗死后，萨洛纳和利多里基由他的二弟杰姆继承，而三弟博尼法斯则拥有欧波亚岛上的 Karystos、Zeitun 和埃伊吉纳岛。佩德罗被称为阿方索的 "primogenitus"，杰姆则被称为 "secondundogenitus"；格雷戈里奥的文件，Consider. IV, App. 72；此外，Boniface de Aragonia 和 John 也被称为兄弟（巴勒莫档案馆，Reg. Canc. a. 1346，n. 4，fol. 127）；还有 Jayme 和 Guillelmus。阿方索的女儿西蒙娜（Simona）嫁给了乔治-吉西（Georgio Ghisi），他是一个三世同堂的贵族。关于这个家族，Hopf, Gesch. Überblick über die Schicksale von Karystos (Sitzungsber. der Wien. Akad. 1854, p. 557ff.) 以及 G. B. Ghisi 对同一著作的意大利语增译本。G. B. de Sardagna 对同一作品的翻译，威尼斯，1850 年。这个阿拉贡纳王室私生子家族对加泰罗尼亚人公司的统治影响保持了半个世纪；除他们之外，只有诺维莱斯家族和劳里亚家族能够在雅典公国占据重要的权力地位。

希腊人在伯罗奔尼撒半岛的进步和土耳其人在安纳托利亚的进步最终让教皇和欧洲列强相信，加泰罗尼亚国家的好战实力只会对希腊的拉丁人有利。土耳其人对希腊的威胁与日俱增。自 1321 年以来，软弱、不幸的皇帝安德罗尼科斯二世和他的同名孙子之间的内战和王位争夺战使拜占庭帝国元气大伤，苏丹奥尔昌将他的征服范围扩展到了普罗蓬提斯，夺取了尼科梅迪亚和尼凯亚（前帕莱奥洛吉帝国所在地）等大城市，并在比塞尼亚奥林匹斯山上的布鲁萨建立了自己的居所。奥斯曼人与他们向往的国度罗马尼亚之间，只有亚欧之间的狭长边界赫勒斯滂海峡，他们像古时的拉丁人一样，向罗马尼亚投去渴望的目光。在他们眼中，罗马尼亚就像一座富饶的埃尔多拉多，金银财宝遍地，城市繁荣昌盛，美女如云，男子学识渊博。土耳其历史学家 Seadeddin 著，Vincenzo Bratutti 译为意大利文，《Chronica dell' origine e progressi della casa Ottomana》，维也纳，1649 年，第 55 页及以下。

土耳其征服者势不可挡地向希腊海域推进，已经呈现出从亚洲到欧洲的历史逆流的态势，由于土耳其人的本性与蒙古大军的兽性冲击毫无相似之处，这就更加具有威胁性。因为在希腊、塞尔柱和小亚细亚鞑靼国家的废墟上，奥斯曼帝国的统治发展成为一个合法组织的世袭君主制国家。由于它的形成和组成来自具有不同习俗的外国省份，这个土耳其国家是一个新的世界帝国。征服的欲望和野性的勇气是原始野蛮部落的共同特征，不足以建立伟大的帝国。新生的奥斯曼帝国之所以能够稳固发展，是因为它从一个被征服的地方逐步有计划地推进到另一个被征服的地方。安纳托利亚塞尔柱君主制的崩溃、十字军东征的结束、希腊和法兰克势力在赫勒斯滂这一侧的衰落和分裂，这些都是土耳其帝国兴起的外部条件。土耳其人很早就开始了军事力量的训练，并由奥尔汗加以完善，这使得土耳其人比希腊人的雇佣军更具优势。他们的部族情感在英雄传统的熏陶下，赋予了他们团结和贵族式的自信，而《古兰经》的朴素信仰则完全符合他们亚洲人的天性。伊斯兰教纯粹的一神论使基督教在土耳其人看来不过是偶像崇拜和多神教，而基督教则被难以理解的教条所束缚，并被圣徒崇拜的梦幻般的过度行为所扭曲。尽管奥斯曼人将征服的小亚细亚希腊城市中最美丽的大教堂和教堂改建成清真寺，并在修道院中建立了他们的学校或伊斯兰学校，但他们对基督徒的宽容却超过了拉丁人和希腊人对不信教者和异教徒的宽容。他们对基督徒和穆罕默德狂热的憎恨受到了谨慎的克制，并有必要放过被征服的希腊人。最后，他们的宿命论信仰使他们对死亡充满了蔑视，并将先知的狂热崇拜者变成了英雄，就像虔诚的基督教信仰在全盛时期将十字军变成英雄一样。

教皇本笃十二世努力联合列强对抗土耳其人，罗马教廷也正是在这个时候第一次与雅典公国的加泰罗尼亚人建立了友好关系。居住在尼格罗蓬特的拉丁宗主教亨利担任了他们的调解人。亨利从罗马经底比斯或雅典返回时，加泰罗尼亚人请求他让他们与罗马教廷和解。他向教皇报告了此事，教皇回答说他很乐意接待加泰罗尼亚人的使者。 本笃死后，克莱门特六世命令宗主教在布里埃纳的瓦尔特和加泰罗尼亚人之间讲和，因为他们之间的敌对行动只对土耳其人有利。然而，针对土耳其人，教皇促成了欧洲海上强国的第一次大联合；他愉快地联合威尼斯、塞浦路斯、罗得岛和热那亚进行十字军东征。 1343 年，雷纳尔杜斯将希腊海域从土耳其海盗手中解放出来，并在自己的海域与塞尔柱王子作战。

1345 年 5 月，教皇应自己的要求任命维埃纳王储亨伯二世为新的舰队总指挥。他还将这一任命通知了雅典和底比斯的大主教，并请求他们支持自己。亨伯带着几艘桨帆船来到了盟军即将联合的内格罗蓬特，加泰罗尼亚人立即向他提供了服务。他们没有忘记，这位皇太子的叔叔居伊-德拉图尔（Guy de la Tour）曾向他们这些被教皇和其他许多强国排斥的雅典征服者献出了自己的宝剑，他们自己也将帖撒罗尼迦王国赠与了他，至少是在羊皮纸上。这份文件一定还保存在公司的国家档案中。维埃纳王储希望在他的十字军东征中得到英勇的加泰罗尼亚人的支持，而这要等到教皇免除他们的教会放逐才能实现。因此，他写信给教皇，请求他这样做，因为布里埃纳的瓦尔特也不会反对。克莱门特六世同意了他的想法；他赦免了该公司三年的流放权。虽然教会的这种恩惠只是暂时的，但它可以被视为教皇与雅典篡夺者之间的和解行动。十字军东征本身收效甚微，尽管盟军征服了士麦那并烧毁了那里港口的土耳其舰队。王储早在 1347 年就返回了法国。

由于加泰罗尼亚公司与威尼斯的关系受停战协定的制约，而停战协定又时常被延长，因此加泰罗尼亚人与拜洛-欧博亚斯人和平相处。雅典大主教继续管理该岛受其管辖的地区，并偶尔在那里开展教会活动。例如，1345 年 8 月 14 日，大主教尼古拉斯在尼格罗蓬特（Negroponte）的主教堂为波隆人约翰（John）举行了安德罗斯主教祝圣仪式。Carmelitan.sive Hist.Eliani ordinis de Monte Carmelo, Antverp. electum fuisse in civitate Negropontensi in Episc. Metropol. consecrationis manus accepisse in majori Eccl. Negropont." - 见 P. Lambros, Bulle inédite de Jean, évêque latin d'Andros, Bulletin de corr. Hellén. 除了助理司祭和公爵本身的更迭，雅典国家的状况没有发生其他变化。1348 年 4 月 3 日，英勇善战的兰达佐的约翰被黑死病夺去了生命，他的儿子弗雷德里克（Frederick）还是个孩子，在著名的阿拉贡纳的布拉斯科（Blasco of Alagona）的监护下继承了公爵之位。彼得二世的继任者、年轻的路易国王为他举行了盛大的庆典，并授予他效忠密歇根的封地。1355 年 7 月 11 日，他也死于墨西拿的瘟疫，年仅 14 岁的彼得之子弗雷德里克继任公爵。雅典公国和新奥帕特拉公国迄今为止一直属于他的家族的世袭领地；他废除了这一地位，并将它们与西西里王室合二为一，雅典公国的目录由弗朗切斯科-塞里奥（D. Francesco Serio）编制，尽管有一些错误： Dissert. istor. del ducato di Atene e di Neopatria unito alla corona di Sicilia, Vol. II of the Opuscoli di autori Siciliani, Palermo 1759.The table of the Aragon. 雅典公爵，载于 Hopf, Chron. Gréco-Romanes，第 475 页。
